做緊警察 你問我答 (4)

戴定頭盔先: 牽涉到個人私隱既問題 我未必會答 唔好意思

-人身攻擊者注意: 麻煩唔好阻住真心想問問題既巴打 同埋我一律只會比粒膠你無謂浪費大家時間喺度爭吵

-利申: 支持以武裝革命達致香港獨立

做左幾耐？
香港有冇警花？
有冇gay佬做警察？
有冇同事犯過事比人拉？

點解你開撚完個post又唔答問題
幾時會答

依架仲收唔到FIB email係咪代表收得皮？

究竟後生個班警察係咪大多係藍絲？

你咩number?

想問你地警察點解唔去調查下d 案件？

要受害人收集好晒D 證據先可以黎報案求你地受理？

休班既時候鍾意做咩

未必 官網寫去到3月尾都仲有

好煩

巴打覺得gi pt fib個比例大概會係點分 邊個佔分重d?

個日同我一齊考兼同校同學已經收到

一排啦 具體幾耐就唔講 怕比人起底

有

有

識既就無

而家頭先做case用唔到電話

唔係

係

私隱題唔答

講黎聽下乜事? 一般都係有刑事成份先會查

訓教 跑步 攀石 食野/女

慢慢 唔急既 放心 正苦最鐘意慢慢做

讀完hd有無可能考到/將來升到督察？
定係一定要再讀上去

理論上可以 實際上起碼要top up degree

或者另一條路: 做警員 再考督察 但都係要讀書架喇

你點頂得順身邊班低質蠢人同事？

黑警收皮啦

屌你老母

全香港最大強犯罪組織

你幾時見報

見一鑊屌一鑊

-心入面恥笑
-上連登減壓
-盡量唔同佢地交際

大家咁話

黑警的確要收皮 好似O記比人拉個幾個同事咁

咩係最大強

應該無乜機會 我係小薯而已

有手有腳做咩做黑警？

唔好講到害群之馬唔關你事咁

見到我 認到我咪鬧咯 當你唱歌姐 無刑事成份就得

你入得去做，就係助長緊黑警犯事

你問D同黑社會有瓜葛既同事啦 問我做乜

不如直接講你為錢出賣人格

咁真係唔關我事吖嘛有親咩大佬

垃圾

你對唔對得住被打嘅義士？

我唔明你個邏輯 即係其他人走曬 得翻黑警喺警隊 黑警就唔會犯事?

第日你有無面同子子孫孫講你做過黑警？

大把工可以做，點解要作賤自己？

我從來無因為份工而出賣人格以前翻學個陣喺私人機構做intern 對住老闆卑躬屈膝過而家好多

你係咪毅進畢業，走投無路要做黑警？

我無打過示威者

我有喺年宵買野幫佢地籌款啦你有無吖?

其實兩皮人工，好多工都有，就咁出賣良心值唔值？

我都無做黑警

你係咪公共關係科？上連登幫黑警洗底？

你自己仆街咪夠囉，做乜要連累埋其他巴打？

咁同馬會做慈善有咩分別？

幾多朋友同你絕左膠？

啱啱放工，好撚得閒，擺明洗你版？

那有錢我又無父幹 況且做警察都唔算作賤啦 福利好過好多大學同學搵到既私人工

抵死

我問你答，答你老母呀？

你?

唔係毅進仔

其實唔多

無出賣過良心

阿頭叫你打犯，你係咪辭職？

唔係 公共關係科鬼有咁新潮

權力金錢使人腐化，你點知第日你唔貪？

我想知自己邊忽仆街自問除咗深夜衝紅燈同埋有時去廁所唔洗手之外都循規蹈矩吖

唔係毅進即係讀過下書

讀過書又要做虧心事？

你支唔支持香港有普選？

有無學過為虎作倀？

助紂為虐？

有 我係打工仔 馬會係上流人士樂園

無

可以呀 我唔介意

答緊

關我媽乜事

做完陰則事去讖悔

我會唔打 因為只需要服從上級既合法命令

因為無權又無錢

嗯 少少啦

希德拉秘書，幫佢處理文件，最後都被控反人類罪？

無做虧心事

我支持獨立 獨立之後係乜整政體都得 最好就法西斯 清洗支那豬

你認唔認同差佬阻礙香港民主發展？

通常查案係咪認真查？ 定求求其其？

走之前屌多次你老母

無協助/慫使任何人作出非法行為

無做陰質野

degree 考pc 係咪好大機會收？🙏🏾🙏🏾

等緊fib 好驚lol

vetting 好q 煩

轉入警犬隊難嗎？ 好多人排緊入？🙏🏾

咁我又無咁接近支那政權類比錯誤 我唔係黨員

成個現政權都係

睇案件性質 同埋公眾擺幾多注意力落去

唔好理d 盲反啦 師兄😭

唔一定

加油 背熟知識 成熟穩重就得

你又知?

難 唔多

幾好玩

同事?

我咪上面問你警犬隊果個😂😂

師兄 interview vetting 果d 有冇經驗分享

自膠

上面已經講咗 背時事 警隊知識 有自己睇法 解釋到自己點解想做 諗下情景題點解決 就得

話你呀！

出賣良心既垃圾

你係督察定普通警員

有無試過on duty緊俾人屌，有無屌翻佢

有咩福利？

如果上頭叫你聽日打小販你會點做

講真 咁多case
係咪做唔晒
好多都不了了之？

叫左幾多次免費雞？

一日蛇幾多個鐘？

同黑警係咪夾過打band?

無

視乎當日有幾多案件要做

唔係

係

係

知 尤其是年輕一代同事

內部覺得管理層太寬鬆 唔識重罰同事

根據武力使用守則行事 用高一級武力應對 假若有人對警方郁手而又唔會嚴重傷害任何人身體既話 我咪用中級武力(警棍)制止

做咩部門返工時會多啲時間上咸網？
係咪反黑大sir多啲機會食免費雞

有薪假期 醫療 房屋津貼 教育津貼 警察遊樂會會籍 etc

有

無

無出賣過良心

比上不足 比下有餘啦

時間就好似乳溝 一定可以擠出黎既

唔一定係管理層先容易收受利益

對仕途有冇計劃？
身邊有冇黃絲朋友？佢哋點睇你

有 想留喺軍裝部發展

大把 覺得我係無間道 因為我比佢地更激進

點解想做警察?
唔怕俾人話做狗
真係貪份工高人工 福利好?

警察個名係我心目中臭晒
起碼我遇到10個有10個都係咁

希望你係好警察

vetting 話冇馬會ac, 但bank ac 有過過數去馬會ac係唔係仆得街?
姐係vetting 一定冇得話冇馬會ac?
定依家cut,一年後就算佢知都冇得查返? (因為cut左已經超過1年)
thanks

真正既通吃撚 又想食福利 又要做聖人
乜撚野只服從合法order 你有撚得揀咩
有得你揀仲係撚紀律部隊咩
街頭抗爭 去到關鍵一戰 上頭落order開槍 你到時係開定辭職
咪撚同我講咩野扮野唔知 訓覺呢D垃圾廢話
好好地做狗我都反而冇咩野好講 明刀明槍
屌那星想又食又拎 當香港人on9嫁

點解有人唔做 要做狗

pc/pi 2個都可能會報

斷估狗唔會識上連登掛

細個個陣接觸身邊當差既人 感覺份工令佢地見識廣闊 處事成熟 同埋鐘意團隊合作(做合法既野) 人工都重要架 屋企人等我錢開飯嘛

唔怕 識我既人都知道我唔係唯命是從既鷹犬

唉

多謝你我會努力做好自己

係香港冇好警察呢樣野 因為現實唔容許你咁做
都係果句 上頭叫個好警察開槍打學生 開定唔開
開=狗 唔開=紀律部隊失職=唔係好警察
最緊要係 香港有幾多人真心想做好份工 真心為香港人服務先
你睇下個post有幾多撚屌問考警犬 人工福利就知啦
好多野心照啦 香港人配撚有民主咩 比土共玩到2046就岩嫁啦

平時通常收咩call,詳細d ok?

巴打守邊個環頭

人工幾多？
有咩津貼？

同d陀地係咪已經打哂招呼？

依家警察既人工可以話無敵 咁如果得反萬5蚊一個月 你仲會唔會做

警處有冇鬼？

我覺得開槍呢個問題可以引用返當年柏林圍牆射殺案既例子，法官既判決係:「喺你命令面前你一定要開槍，但你可以選擇射唔中。」

而香港有幾多個警察係面對呢啲情況會選擇射唔中呢？我諗得好小

軍裝巡邏小隊收既call大部分都係“非法泊車” “噪音投訴” “糾紛” “求警協助” 起碼我環頭係咁

私隱唔答

做起碼穩定 做一排再走

我無陰陽眼 睇唔到眼不見為淨啦

係

真係唔會多

品格審查有咩要搞？如果買野信用卡無單點處理？ 如果有親戚都做緊紀律部隊 有無分加？

個個一聽到做警察第一時間屌你同話你黑警
有咩感受

唔信邪打左去招募組問佢又真係答話分幾個時間出 睇黎要等等

祝你好運

無乜 當D人唱歌 反正識我既人都唔覺得我係黑警

家庭資料 學歷文件 工作證明 財務紀錄

申請翻信用卡紀錄 再喺紀錄入面註明錢既用途

直系親屬做緊會有優勢

有冇機會miss左我 呢幾日心情好忐忑 眼見其他pass左pt 既同學收曬fib email 自己就乜柒都無

林鄭公然施捨行乞者
報警受唔受理?

學歷如果中學操行初中差到仆街 但高中好返好多 會唔會有影響

巴打你星期三同鬼佬用英文對答好流利喎

點解我唔記得自己做過D咁既野

有 但有改善係好事

受 一定拉

入面最垃圾係咩部門？

你對垃圾既定義係乜

巴打 投考個陣有咩要注意 查家宅會查咩
利申 幫人問

點解啲警察搭mtr唔會坐嘅

巴打我希望你可以一直維持而家既熱誠
其實只要你做到不偏不倚，依法辦事，就已經係一個好警察

不過我想問兩樣野
1）其實警隊仲有幾多非藍絲？
2）如果有一日雨傘再發生，上頭下令可以對手無寸鐵既巿叫開槍，你會點做？

最後希望你可以努力工作，平步青雲，咁或者警隊會有救

去完廁所唔使手真係正一仆街嚟，gym房入邊有好多冚家剷都係咁，摸完自己條撚走去摸啲dumbbell

最無貢獻 一講要cut就會諗起嘅部門

體能正常 談吐得體 背熟時事同警隊知識 財政健康就夠

查刑事紀錄 婚姻狀況 職業 等等

安全問題 同埋警察唔係有需要人士唔通同人爭位咩

多謝! 我都想警隊有一日可以清走瘀血 真正咁保護市民權利

1) 5~10%
2) 唔瞄準佢地 (但我相信唔會再有佔領 亦唔會喺鏡頭面前向手無寸鐵既示威者開槍)

咁做gym前後我都會洗手既 無咁缺德

軍裝巡邏小隊

係咪每個月輕輕鬆鬆逗2皮

輕鬆時好輕鬆 繁忙時做到嘔

巡邏緊見到靚女會唔會忍唔住另轉頭昅幾眼？

確認環境安全之後就會昅 如果同beat/車有女同事就可能會逗佢

有個同父異母嘅兄弟
但20年都無見過 亦都無佢聯絡方法 淨係知佢叫咩名
Vetting可以點報？
報唔到佢d資料會唔會好大影響

警察係咪多藍絲

唔會 我都有屋企人聯絡唔到 只要比曬你知道既資料 打翻份聲明 簽名作實就得

見到同事砌人生豬肉有咩感覺？

點先做到cib

我們是特別的一群

差佬都做到嘔
做飲食果d係咪要吐血

好心你啦，咁多部隊
消防救護懲教入境海關你唔做，做份全港最仆街既政府走狗

大粒野係味全部都係藍絲？

好撚失望 覺得佢地不負責任

有一定既便裝單位經驗 唔知使唔使上級推薦

同事? 咩region咩posting

係我無話其他工唔辛苦

對唔住咯得罪你

絕大部分係

搞清楚咩係藍絲先啦，支持香港警察呀

例如條街好多人但係真係好正話會唔會忍唔住擰轉面偷望幾下
或者特登逗佢？

講開又講 我有個fd好靚仔 無紋身無金毛 但係都成日被人查 係咪有啲啊sir毒撚唔抵得特登去查佢 ？

仲有一個星期fib 溫時事果時好似溫極都唔夠咁 佢地係唔係淨係問熱門時事

溫下政府架構啦 每日睇新聞就得

多數啦

呢層就唔知喇對我黎講 樣唔係好重要

會 幅度同動作當然唔會明顯啦

唔會特登逗

咁警察支持警察係正常既

學堂係咪好鍾意玩菊花？有冇互打飛機

仲未收到

你幾時pt?

1月25

驚唔驚警察投訴科？

Yes,我話問呢條問題果個

緊係扮突然見到後面可疑人士想逗
之後急步行返轉頭咁繼續𥄫

見到同袍打人會點處理？

唔係

無

唔驚 未比人投訴過

我無咁狼死

警員（專門人員）係做d咩？

遠離 錄音/錄影 匿名舉報

做緊警察有時間返學咩？

有專業技術既警員 例如樂隊成員 技術器材既操作員

其實有冇得申請調去中區夜晚巡蘭桂坊？
有得光明正大𥄫女
不過話說我見到好多警察見到有人鬧交都扮見唔到

巴打 我宜家等緊call
眼見身邊有啲朋友都係等緊call佢地收到封警察資訊日email 我反而冇
會唔會係跟入班次序咁派嫁

鬧交姐，又唔係打架，人地耍花槍唔通又埋去逗人咩

反恐特勤難唔難入？

體能 手板眼見功夫 但辛苦

呢個真係唔知

實有既 不過好多都比咗輔警做

無刑事成份咪唔搞

負皮上一頁

咁你咪離職囉
咪又係睇準份糧係度到幫兇

你鐘意啦

唔明個邏輯 離職唔代表黑警唔會作惡

認真 巴打點睇徐步高事件？
隔離post好似話有黑幕喎

想問7 警最後單野會點判？？

我有留意 個人認為諗多咗

我唔係法官 點知姐

唔知有無問錯或講錯,
我朋友有時見街邊車亂泊,泊到上行人路...之後報警....

如果附近無交通警,係咪步兵做?
如果步兵收到依D case 係咪多數hea 行去地點
(希望行到去,架車走左,唔洗做)

你地入面唔係應該都收到風架咩

想問有冇巴打係第一日考體能仲未有FIB email？

咁入黑社會都冇所謂啦
反正你入唔入佢地都會作惡販毒都冇問題

見到同事砌人生豬肉，你唔舉報，
睇住人死，仲扮咩好人？

我幾時話過自己唔舉報同睇住人死呢?

當然

睇下拍咩人啦 我就唔鐘意慢行既

對於PMP呢個計劃點睇?

有用 儲人脈

做夠某個年期就會自動升職？還是一定要破案或靠關係？

巴打咁我大個想考消防
雖然唔係警察不過都應該差唔多
其實你覺得中學畢業直接出去考紀律部隊會唔會太早？
因為自己個心就想快啲出去考快啲做但係咁早出去考又未必會請
我見好多都起碼讀返個Ive hd asso先
我諗緊定係努力啲讀書入大學識多啲朋友畢業先再考都未遲

師兄有無HIGH過野
3年試用期難唔難過
PS:呢個月POP

舒服啦大線

小事就試過 不過無比人boot過

唔難

警員做足18年就自動升高級警員 再升就睇戰功同關係

個人認為太早 入世未深就投身紀律部隊唔係好事 唔一定讀上去 除非想做督察 出黎打幾年工會有幫助 尤其是待人處事方面

唔知出面既環境係點呢

建立好自己既價值觀同道德觀先
唔好咁易比其他老野污染
如果唔係
好快就比人同化成為仆街

因為我唔係想為錢想做係真係個心好想做
每次一見到消防去車個心就好想即刻快d考
但又想入大學識下朋友咁

睇你咩環頭

無錯

巴打讀緊中大?

見下世面先啦 唔急搵工 除非屋企等你份糧

屌 講真啊 香港冇警察 你班所謂嘅正義撚 可能被黑社會玩撚死咗喇 都唔撚諗下係咪個個警察都真係咁左膠

叫人離職太on9 佢自己份文員仔都唔係話離就離

體能考官係咪次次都係同一批人？

即係巴打你既建議係就算個心有幾想做有幾急都好
讀下大學見識下玩多幾年先？

入左去跳唔返出黎既啦，讀多啲書點都冇壞

你支持武裝革命達至港獨，但你又身處當權政府既武裝力量入邊，咁樣你覺得講得過去？

另外你認為除左警察外，整個現今政權都阻礙住香港民主發展。咁點解你又要加入警隊成為政府一份子，為現今政權效力？

最後你話你無因為做警察而出賣自己人格，據我所知，公職人員就職皆需宣誓效忠特區政府，但你又支持推翻現今政權。
我覺得任何人如果係以推翻政權為目的而進入警隊，咁樣都仲講得通，可以justify 到發假誓。如果僅僅因為人工福利等私利，咁仲唔係出賣自己人格？

不過如果個心已經決定左係想考紀律部隊既話大學揀科係咪冇咁多限制？
唔洗諗揀邊科最有前途搵最多最岩自己興趣
因為始終已經決定未來去向
例如求其揀科三大頹科入去識下朋友玩多幾年都ok?

講得過去架 因為我既最終目的都係推翻政權嘛 辛亥革命都要靠清政府既新軍發動啦 你覺得佢地講唔講得過去吖?

同意

唔好咁話人啦

警察好多右翼法西斯佬左翼份子係唔會做警察

因為好多訓練同資源 例如槍械 政府都係近乎壟斷咗 入去做警察係可以利用呢個優勢起事

咁我又覺得就算無政權 警察都係一個社會既基本必須職業黎既

有無黑警驚比人暗殺?

如果僅僅係因為人工福利 就係出賣 但我唔係吖我想推翻港共政權嘛

係 我個陣就係讀自己鐘意既科目 唔係職業導向

我諗應該無 因為香港人暫時未去到咁激進

1.有色弱睇唔到部份點點圖，但過到d15係咪都可以pass bc google 過原來有好多差佬都有色弱，排到色板但係睇唔到圖，想問你confirm下

2.半年前有排係立法會夜晚有示威集會，放工果陣係海富天橋行過搭車班死差化見我後生逗我抄左我牌，,搜袋果陣比佢搵到件運動3,同佢地講係跑步用（唔知佢地信唔信喇）,到呢家半年仲會唔會有record?

警察內部對大陸人／水貨佬／蝗蟲睇法係點

厭惡支那豬霸住資源 但唔等於厭惡政權

1. 真係唔知喇 我無色弱的

2. 唔知 希望無

巴打你自己小心啲喇，CSTCB好得閒成日網上巡邏

vpn係王道

tor先係

新軍起碼佢地係正軍事部隊，佢地有足夠既戰力同影響力。但警隊就似乎難d, 如果係希望靠外力介入，咁到介入之時警隊既影響都只係微不足道。

另外就係想問，你覺得係你警隊生涯內有無機會發生革命？

如果一名警員受過紀律處分，係咪做足18年都冇得升一柴

如果發現下屬欠債，上司會點做

係咪好多同事好憎監警會/投訴警察課
係同事眼中，投訴警察課算唔算係「三煞」部門

都有用 但唔係攞黎睇普通互聯網

睇下處分有幾嚴重

睇下幾嚴重 嚴重就轉介去幫欠債同事既部門

唔係 因為係無牙力既組織

唔算

香港無軍隊 而香港人參加唔到解放軍 無其他選擇

盡力而為

有 我仲有幾十年

海關唔夠打係咪會call你地幫手？
如果海關見到警察職責既野而又需要開槍
係咪又要報警

有人唔做 點解要去做狗？

海關自己有槍

唔會 但有時會搵我地支援

因為香港實在太多仆街刁民

咁面對仆街刁民 樓主又會點應付?

當佢唱歌 同埋做人肉錄音機 不停講“你冷靜D” “我地都係執法姐 唔係針對你” 云云

樓主我仲未收到FIB email 你覺得我應該比啲耐性再等下定係我應該再call下招募組睇下點？同我一齊考體能既中同大同都就FIB

黑警死全家!

打個電話問 無壞既

唔好理d盲反狗
btw反黑組果d係咪本身都黑黑地

點解你地咁仆街 做野又hea對市民又惡
有咩野又唔落案唔想做 仲要執法尺度不一致
又親政府又保皇 講點解你地咁撚hihi
到底係咩原因？

仲有 真係好想問 點解你地十居其九既脾氣都咁撚唔耐煩 問多幾句就想開拖隻拖咁 成日係度諗 駁番你地幾句真係好有可能比你地拉入後巷打

利申 報過案 比人打 反而個差人係針鳩我先

長期輪更制 係咪好快會死

收皮啦黑警，上黎開個post話自己支持港獨？搏乜鳩？想搞好年輕人對黑警印象？信黑警一成 頭都穿幾次啊，過主啦

利申：見盡黑警仆街公關招數

Agger

唔一定 不過對身體真係唔太好

同一批考體能會分開FIB？

因為接觸得不幸/負面既野多 個人無翻咁上下EQ同埋發洩渠道既話 會慢慢變得充滿戾氣 呢個係警察行業既本質

而家無咁嚴重掛 講幾句都開拖

有無記低打你個警察既警員編號同駐守既警署 應該好容易告得入

希望警察捉撚曬班南亞罪犯

警察既天性係保守同親建制既

公務員係咁 做又36 唔做又36

呢個係公共行政既問題 我都想知點解決

警察公關一向廢我唔係想幫警察洗底

咩都無搏 純粹比外人了解下份工

有得揀紀律部隊唔係無條件服從既奴隸

你問條假設性問題有咩用我要睇當時情況架大佬

你以為真係咁多香港人支持革命咩 而家暫時仲係小眾既激進勢力咋 比少少心機 爬出網絡世界同社交圈子既回音壁 睇睇其他人點諗 再建構論述說服下其他人啦 我支持革命 但首先你要知道我地面對既困難呀

無刑事成份咪唔做

態度既野 雙向既

一般警員無特別升職 做幾耐會有3皮野?
同埋有無住屋福利? eg. 公屋/ 警察宿舍哥d

點解灣仔總部 網絡安全個部門office個芒咁型
有幅世界地圖 不斷有啲箭咀飛來飛去

利申：行過見到

我都唔知

巴打咩部門

大約7~8年啦

結婚之後有

全家死哂未

咁都無得輸啦 依家香港地解決到住屋問題 其他都唔係問題
巴打有無諗住發圍向上爬定鳩hea?
見你好似偏鳩hea

香港獨立之後啦

我無乜大志既 遲下想讀翻個master

係咪收到投訴先會抄牌？
平時行咇見到違泊唔會主動抄？

1）點先做到飛虎
2）如果本身從事教育，第時想係紀律部隊入面做教官有冇優勢

首先要係正規警察 服役起碼3年 喺機動部隊或者衝鋒隊服役過會有優勢 通過初步遴選測試之後再通過兩星期既遴選 再接受部門訓練 及格之後就可以成為飛虎隊一員

我覺得有 但其他人未必咁諗 不過視乎你想做乜野課程/部門既教官

想問下個官會唔會好睇個樣同身型
自己瘦矮（170 52kg) 個樣都好後生

唔會 整潔就得 睇應答多D

樓主係咪覺得我好煩所以唔應我

成日比親戚睇死

norelax 會分開面試的

理得佢地講咩吖 份工係自己既 盡力就得

會唔會特別中意大隻佬同體能好好嘅人

標準體格就得 即係唔好太肥或者太瘦弱

利申瘦仔

我bmi差少少先到正常
聽人講話身高同體重比例唔正常都唔收

女警係咪好難考？
利申 幫朋友問

叫南亞人自組巡邏隊捉（制伏 報警）假難民,做好市民保聲譽
UST南亞仔話警察會:
"佢要捉你大把罪 打架 非法集結 公眾地方行為不檢 等"
OP點睇

警員定督察? 有充足準備既話!唔難

咁警察對南亞人又無咁敵視既 自組巡邏隊只要無犯法 例如攜帶攻擊性武器就得

btw UST南亞仔

無入camp直接selection再埋到隊大有人在

係 所以而家個要求變咗“優先”駐守機動部隊而唔係“必須”

就29 歲係咪無機會

每個地方都係識人好過識字 有電話就優先

絕對有

但我得high dip

Madam岩岩call翻我 話suppose應該send曬 FIB email 然後check check下就話我體能fail 我當堂嚇一嚇 明明考完體能佢係即刻宣佈邊個fail 我百分之一百係無聽過我個名 點解會依架先話我體能fail...？ 加上佢話我體能有項係0分 但係我記得我只係肥手握力 差4kg左右 差咁少就會0分？

夠做～

手握力點訓練？我淘左個手握力訓練，唔知有冇用

Pc 有冇tips?

當然唔係 大把同事30歲先入職

支那人社會係咁架喇

警員相對容易既 諗個見得人既投考原因 記熟時事 警隊知識 情景題 知道自己既強弱點 就夠

此外當然要有正常既體能 視力 仲有買下書操實務事件處理測試

我當年用攀石黎練 大部分要用手部既健身動作 例如引體上升 掌上壓 啞鈴推胸/膊 都有幫助

我都未試過手握力訓練器 唔知效果如何

咁離奇 應該唔會0分架

其實有啲氣餒 覺得好兒戲

警隊既行政係一塌糊塗 他日如果你有幸加入 就會發展所有既決策同行政都做得好差 但有無機會recall做體能?

大招考pc過左體能 係啊句唔係做埋心理評估先收email 約fib

你連補考email都冇咩？

佢話叫我等recall 不過都比佢搞到無乜心機 多我一個唔多 少我一個唔少既

yes

完左心理 大約幾耐到會fib

唔定 起碼2個禮拜

部分便衣係咪都會行單咇?

有近視會唔會影響？
女仔體能難唔難考？
有學位直接考督察係咪難考過散仔好多？

你過到視力測試就得
體能自己上網睇
督察係難好多 不過你語文能力超高既就贏一半

少 同步成隊一齊出沒

*通常成隊一齊出沒 不過分散喺不同角落

如果極度懷疑條友藏毒但係表面搜唔到
有冇方法可以光明正大咁搜埋佢其他地方例如皮帶鞋底 底褲

可以 但之後要喺警察記事簿寫低升級搜身既原因 搜身分三級 咩都唔除係第一級 除外衣係第二級 第三級就係輪流除曬上下身既衫褲

咁係咪要帶佢番差館先得？

第三級就要

1. 散仔驚唔驚同啲鬼頭上司溝通唔到? 定還是冇乜可會有機會溝通?
2. 階級觀念重唔重? 白衫同藍衫會唔會分得好清?
3. 識唔識一啲伙記做事係過哂界 (eg 吸毒、收賄、濫權)
4. 巴打三大grad點解唔考督察? 見你話紀律部隊同級中PI係最易考, 點解咁講?
5. 同女友會否玩制服誘惑
多謝解答

點解入面呀SIR講既體能標準同佢網頁唔同既

有無書推介

1. 點解香港到E+都未有恐怖襲擊?
2. 承上題 香港警察/政府應唔應付到?

入職體能同學堂體能唔同

我以前買既係凌劍剛前督察寫既書 不過改制之後 本書應該過咗時

唔好意思,可能我問得太衰

我見過有著白衫身型都較肥,太肥都可以做警察?
定入左職之後可以放鬆體格要求

因為恐怖組織要靠香港洗黑錢 點會倒自己米咁蠢

睇下個襲擊係乜野類型 如果係巴黎/尼斯式既恐襲 特警隊有足夠既火力同訓練處理 如果係核生化襲擊就麻煩好多喇

1. 我既英文能力足夠溝通 同埋好多外籍上司都講到流利廣東話
2. 員佐同管理層之間會分得比較清 例如食飯個陣唔會同檯坐
3. 濫權有 其他就無
4. 因為唔鐘意做管理/領導角色
5. 唔會 最鐘意佢唔着衫

問得唔衰呀肥當然可以做 過到體能測試咪得 同埋肥係個好主觀既概念 唔會用呢個做遴選標準

入職之後 除非駐守既單位有要求(例如特警) 否則只要每年身體檢查後確認健康就得 以前既前輩就要每年接受體能測試 但太多唔運動既同事因為測試而心臟病發 所以取消咗

唔係喎，片入面好似都係講入職
E.G. 佢話男跑800米最小要跑3分34，但係網寫3分11

非八大degree去考PI成功機會係咪會低d?

wtffffffff

sad but true

你個人能力得咪得囉

btw TVB個套"叛逃"入面D情節係咪9up?

絕大部分電視劇都係9up

多唔多有degree嘅走去做PC 呢班人流失率又高唔高?

會唔會唔甘心成世都係散仔

多唔多同事係本土/港獨撚

如果自爆自己撐港獨會唔會有人篤灰

差人做野唔洗你教

唔會

大概20~25%啦 以前高 而家低咗

極少

應該即刻比人排斥再逼走

快D爭取侵侵支持 發展核武反攻大陸

就pop 想問入特警組係咪唔可以做過激光

Top up仔係咪考pi無望？
做住散仔然後透過公開招募考pi會唔會順啲？

利申:ielts岩岩考完，7分

你上司叫你用伸延的手臂去扑鳩 d行返屋企嘅途人，你係咪照扑？

你上司叫你去圍摳個亂拋垃圾嘅人，你係咪摳？

你上司叫你作假口供屈到個精神病人有殺人，你係咪照作？

點解你唔去捉班破壞社會安寧嘅蝻？

點解你有伙計用雪糕筒去嘗試頂住d水咁on9? 點解唔用condom?

即係過唔到camp入面啲測試踢返出嚟

有刑事成份就報案啦 關我乜事

唔知呀 無考過特警隊 問下你ci/aci啦

唔係

無謂浪費時間啦 直接考督察好過

分數唔錯 加油

視乎途人做乜 佢無攻擊我 我咪唔扑

垃圾題答案同途人題一樣

佢犯事咪拉 唔犯事咪唔拉咯

臨尾4週先比人踢慘慘

衰紀律野? 大考?

因為佢on99

因為無安全套喺身

嘩多謝曬 但我唔想升柴又點計

飛環入irf 最多咪攞dc

長知識了

如果真係發生生化襲擊/大亞灣核事故 警隊同政府會點處理?

Recall做體能大約會幾時send email?

真係唔知 太耐都無消息就打電話問啦

警隊好可能會啟動內部保安 盡量疏散事故現場附近群眾去上風位置 派發核生化防護設備比警員 維持治安

我反而覺得出左事都可能無新聞報 (尢其大亞灣

睇下嚴重程度啦 醫管局點都會知既 監察住求診個案架嘛

如果考輔警，有馬會户口但無乜點用，係咪取消番就ok

又一單惡行

你地點樣查人三代?

考pc會唔會好睇工作經驗
因為自己讀緊書 番過好多份part time 大約4 5份
份份都係做得2 3個月

我都想知

係 輕鬆

工作經驗非常重要 因為會鍛煉自己待人接物既能力

會唔會因為我轉過幾次工而唔考慮

thanks
取消完就可以即刻報？我係打算大學生輔警計劃入

警隊普遍撐邊位做特首？

如果報左督察但冇同時報警察 宜家淆底想再轉返仲有冇可能

你去幫下喺銅鑼灣公廁畀人屈個個絲打啦

我都想知。。有份大機構工淨係做得一日

報案 淨send email去 而唔提供報案者個人資料都會受理

解釋到就得

係 其實唔取消都可以既 只要投注金額唔多就得 同埋要做多少少文件野

4個都有

唔明你想點轉 你意思係轉翻做報警員 而唔報督察?

盡力而為啦 唔試過點知自己得唔得

睇咗個post 但要有人證 程序好麻煩 我都唔太識得處理 但我想講 聽事主咁講 班警察既態度好差

自己解釋啦 有合理理由就得 例如同自己翻學撞咗時間之類

新聞分享有乜技巧

報pc既話 我原本有馬會戶口(玩好細 10蚊起50止）係今年1月頭cut左 咁係咪要等一年先清到紀錄 如果未過一年就報考 係咪都要申報or扣分

姐係我將啲工作經驗填哂
佢會逐個逐個問我點解辭工？

盡量記數據同日期 同埋解釋點解揀呢篇

要申報 會扣分 但你金額咁少 影響唔大

唔係 你自己喺文件度打翻出黎

即係就算cut左幾耐都好 都要申報 ？

cut咗一年之後唔需要

我讀完high dip,ielts 有7分，見習督察收唔收

理論上收 實際上唔會

呢個係審查個時先填？
因為一開始填form都要寫翻工作經驗 個到洗唔洗解釋？

點解要查3代 有咩用意?

我左右眼近視各650度，是否要矯視後先可以投考？

單眼近視考唔考得？一隻眼無近視，一隻眼六百幾度
會唔會因為咁而fail體格檢驗？

常識plz

係咪最好唔番馬會part time

係

唔使

以前咁做 因為要睇投考人係咪共產黨/日本人間諜 而家就係睇有無三合會聯繫

考得 不過成功機率唔大

咁如果係細個mk仔果款街童純悴掛下黑社會個名出黎玩下但冇比人拉冇犯法呢？
成日見好多𡃁仔14-15歳有跟人
不過多數冇料到唔會犯法，最多成班一齊同人嘈一嘈/坐公園食煙hea
其實呢類算唔算黑社會 名義上有跟人但實際行為同真正黑社會仲有距離

同埋好奇想知有冇呢種人大個之後改邪歸正考埋警察

唔會 你唔講應該唔知

有既 我識有同事細個係街童 後來asso畢業考pc

頭幾頁都係同一個人

咁佢係咪將啲經歷收埋唔會同人講熟咗之後先會透露一下
如果上頭知佢細個有呢啲經歷會唔會安排佢做臥底方便入手

屎忽痕毒撚心理唔平衡

講緊自己

又無既 傾傾下就自然講

有可能架

巴打你aus嗰時fib完左幾耐到先收到vetting email

我尋日fib完 自己覺得見得麻麻地
其實佢地啲問題係唔係唔需要答啱 純粹睇你點應對

btw vetting張指引寫有啲文件（eg馬會ac）正本同副本都打左膠叉 姐係點 姐係要定唔要

怪自己報個陣不自量力 宜家想報返警察但又要等多1季

兩個半禮拜左右

你有咪要 無咪唔使

唔關事既 試咗先

可以分享下問左你咩題目？

pc仔唔洗巡街果時會做乜?
留係office打文件?
定會巡成日/等收報警call?

依加仲有無查三代？

樓主幾歲做矯視？

有人係街鳩掟野 你會點做
上年開槍單野

仲要單人行咇

有hd去報警員
係咪有優勢過中學畢業/毅進/found dip ?
定係都係當做冇分別

爸打想睇下你點分析情境題
就黎考fib想準備下

如果上司命令你做一d違法或者無理要低求，你會點做？

巴打你係最近個次大招？ 我昨日先做完心理評估

冇撚分別 wfc

Interview時 如果比人問你佔中，港獨點睇
答就當然跟政府價值觀去答
但如果個interviewer 係支持既，會唔會比人肥

有冇人聽日PMP interview?

我都想有考官支持港獨點知姐

如果HD係同警察工作有關(例如犯罪學) 會有優勢

首先要唔犯法先 如果係合法命令 就要視乎嚴重程度 如果影響到我提供警察服務既能力 咁先拒絕

而家好少喇

掟野有無傷害任何人先? 如果有 係咪嚴重傷害/致命先? 如果係 咪警告 無效咪開槍 跟程序做姐

20

大家會輪流做行政警員

多數會寫翻記事冊 例如告票既詳情 查身份證既原因 被查者個人資料等等

睇邊區 我個區係等call既 忙既區就要不停巡

1. 飛虎隊平日係咪普通警員?
2. 佢地d同事/上級/家人會唔會知道佢地其實係飛虎隊?

睇翻我之前既post啦 我影過着住制服攞住有自己連登username既相

巴打知唔知揀人入班係邊個揀？

唔係 入得去就專門訓練有關既工作

以前家人唔會 同事同上級都係飛虎隊既人點會唔知 而家會啦

班主任s

師兄你好有耐性 我就咁睇都覺得佢煩

點解要比我編號同個樣你睇我唔做自我起底呢類蠢事既 信不信由你 香港警察制服係唔可以用作警務工作以外既用途 除非警務處批准 你搞到一套到手我話你叻

對待刁民要有耐性

即係學堂阿sir？

唔好意思 睇錯你條問題添 係負責fib既老闆同埋審查官

E+香港人同警察嘅關係愈來愈差 你點睇/有咩方法解決?

首先 E你老母 +你老母 打中文唔該

無方法解決 除非是但一邊讓步 但無人肯

女警係咪會成日俾男同事狗公圍

係 除非條件太差

Vetting官有份揀人入班？

有 因為一定要過審查

最怕係表面藍色 其實係黃色

見佢只係點頭 又冇開口駁我 係咪代表答案岩佢心水

實有咁既人啦 睇運氣

唔知喇

今日心理

點解係街見唔少上左年紀既警察身材走晒樣但都可以繼續做?冇人咋佢地型

知唔知vetting會唔會同公立醫院查你病歷
查到你有試過整親而冇報會點

無除非連行路都有困難

唔會 最多查你有無精神病

其實你係咪尻up 人事既野 你又知？
唔好亂尻咁up

其實唔計比市民屌老母
巡下街又半日幾好喎
好過全日坐下office on99

新聞話3月19有班入，我尋日就交齊vetting 文件，巴打覺得我趕唔趕到3月19個班

其實vet官都係pc 都係警員做 唔係咩hr

咁你影上網又點計

審查個陣有一欄係寫明你同屋企人精神狀態係咪健康 有無精神病史 體格檢查個陣先會問你有無長期病患 我有同期有地中海貧血都入到

絕對有機會

我無守過人事審查組 不過識人做過

又係你地要我影相 我影完你又話我想點姐 張相係臨收工影既 無阻礙到工作

睇咩區 如果多case接就忙到成頭煙

唔同人有唔同喜好 我都覺坐寫字樓好悶

10幾條友group discussion 得10分鐘點睇

無做足夠準備

佢之前又話預左in一個鐘
點知group discussion 比得10分鐘跟住就話完，但係仲有20分鐘淨

我係大招 小組討論都係十幾個 比10分鐘 但討論之前有自我介紹同問問題都搞左差唔多一個鐘

人叫乜你就做
又係你自己話香港警察制服係唔可以用作警務工作以外既用途 除非警務處批准 我問你想點就真

查身份證既原因係咩 隨機

我真係唔知你想點

合理懷疑 例如長時間徘徊喺某處

自己話制服用只可用工作以內 除非申請 咁咪問你影果張相係用於咩工作上 好難明咩

資訊日 覆左佢去
佢會唔會send留封確認email俾我?

定直接去就得

請問幾樣野關於考警員：

1.身體檢查會唔會check牙，無左兩隻大牙會唔會有影響？

2.身體曾經有做過胸肺手術有背隻有大疤痕會唔會有影響？

3.如果去學日文去到初級會唔會增加入成功機會，定係要學到好高級先得？

Thanks

唔會

疤痕唔影響工作能力就得

基本上要native fluency同讀寫能力先得

岩岩收到信27號fib 算唔算遲 同埋關唔關前面個幾part低分事

你報pc/pi/aux? 唔關 因為體能只有及格與否

我報pc 係1月個次大招 已經考左gi 同體能

如果由散仔做起，即使有degree, 中英文成績差會唔會令到好難升職上去？有冇可能上到督察？定只要degree學歷就得？

知唔知尖沙嘴做咩

有報aus嘅巴打收到email vetting嘅話可唔可以係到update下

唔會 學歷對基層黎講唔係好重要既因素 除非差到連文件都睇唔明

有 公開投考

調查緊 仲急救緊 未知

其實三大係有優勢既 不過其他U都可以照考

唔係 建議喺私人市場做下野先

齋睇人工一定好好多 但工作量同複雜程度唔值

係

有冇去現場幫手？

無 我唔係守地鐵警區/尖沙咀

有冇收到咩料可以講下

無 基本上同新聞睇到既一樣

兩分鐘Interview自我介紹應該點講

-基本個人資料
-投考原因
-個人性格
-點解自己適合呢份工
-其他你覺得適用既內容

點撚解警察咁撚廢
之後球場有fd比人打 警犬去到現場 明明見到條友仲踢緊波 都比條友走撚左 仲無撚左件事

朋友今日面試同交資料 跟住等消息 請問你覺得收唔收

有無襲擊者既描述先 見到唔等於知道架 除非事主同警察講邊個打人 打人個陣警察未到場架嘛 點知邊個郁手姐

唔知你朋友面試表現點先

細場到佢見到警察即跑走 之後班警犬仲慢慢行

有講埋佢幾號波衫

如果想做警察 你地係咪會收埋收埋好多份申請再分季度咁面試/考核？
定係全年都收申請 一得閒就叫你去面試？

下次招募日幾時？

有無話面試show到啲咩 入既機會大啲？

警察係咪成日裝人彈弓？

幾時死全家
屌你老母

問新聞問顯唔多得好似借問你上次點收你？

香港獨立之後

大家咁話

咁都得好過份

咁得意

唔知呀 我又無問考官

全年都收 係

睇鋪天蓋地既警察招募日廣告啦

顯示到你適合做警察

查三代，查唔査母親個邊屋企人，即係阿公個邊

細招易入定大招易入？
大招係咪做左小組面試先做體能？

你地枝警槍連子彈幾重到?
一般成年男子係咪都可以開到槍?

查三代既意思唔係對上三代 而係三重connections 例如父母既兄弟既配偶

我係細招入 聽同事講 差唔多難度

係

大約5磅

係 不過扣扳機要好大力(15磅)

我阿姨有精神病咁咪大獲

唔會既 直系親屬有既就麻煩D

老豆個邊就好d, 全部都係有地位人士
另想問下佢地問野方式即係另如行動目標
係會叫你背哂出去定係點？

可能一個都無

背曬 可能會再問落去 例如邊個警察價值係最重要

呢條問題其實係有指定答案

Details

有白卡嘅警察會做咩post

速龍隊

反恐特勤隊成員揹大背囊
想問大背囊入邊通常月有咩?

我FF 會有防彈衣,急救工具,火力較大武器?

搭單想問下點分ctru嘅車同新界北嘅四驅巡邏車？

係唔係有入Jpc或者本身係民安隊
都會有分加？

裝MP5衝鋒槍 前排入咗一批SIG 516突擊步槍 可能會裝喺袋 唔知有無防彈衣 基本急救工具係隨身攜帶

CTRU絕大多數時間都係喺九龍同港島 唔會入新界 所以車既出沒地點已經已經可以令你分得出

有

速龍隊最初係由機動部隊教官組成 後來加入特警隊成員

想問下做警察可唔可以炒股？ 會唔會check?

可以

唔會 除非破產或者借錢

Thanks 巴打

仲想問下有冇同事本身好有錢？ 屋企/炒樓/炒股咁
呢d會唔會影響application?

有冇同事揸跑車番工？

SIG516係咪過渡武器黎？佢穿透力咁強好似唔適合市區用

我好似騎劫左個巴打既問題 其實有白卡仲冇得當差？

唔知 但我諗佢地會keep住批步槍 因應翻世界各地既恐怖襲擊經常用高火力武器(突擊步槍+爆炸品) 警隊現存既衝鋒槍難以制服到身穿防彈背心既匪徒

有

唔會 財政健康就得

有 多數係管理層

Thanks 巴打

如果想日後考警察，咁依家報輔警定係報民安隊會有利啲？

想問巴打學校記 demerit對考督察有冇影響?

你覺得飛虎隊難唔難考?
有無信心?

睇報導超難

巴打 u grad 考督察有咩要準備
中英文卷 係咪同綜合招聘個份卷一樣？

幾多個? 原因?

自問做開運動都覺得超級難

無

好問題 我無考過督察 唔太清楚 應該唔係

靠輔警有用D 攞黎儲人脈同警隊知識 民安隊既唯一好處就係無咁嚴謹同無輔警隊咁困身

唔準佩槍 多數文職

有份功課比人捉 plagiarism:,(
一個

我都想收到消息

警察係咪都有好多人讀菲律賓比立勤

飛虎隊係咪要學埋格鬥
1 打 3有無可能? 如果大家無武器情況下

上網copy 唔知係咪真

巴打你覺得做到邊樣

成功通過面試的投考人會進入為期一日的遴選測試（英文：pre-selection，通常於每年9月首週或者10月首週舉行），以測試投考人的體能是否有能力應付基本遴選內容：

甲部份：時間限制於40分鐘內完成全部項目（甲級等於3分、乙級等於2分、丙級等於1分，丁級等於無分），設有最低確實數值要求（詳細資料紀錄於括號內），投考人於任何一小項中項取得丙級以下成績將會自動被取消繼續參與遴選的資格。
1.4.8公里跑步（最低丙級）：甲級‧18分鐘以下、乙級‧18-20分鐘、丙級‧21-24分鐘、丁級‧24分鐘以上
2.引體上升（最低乙級、最少13次）：甲級‧18次以上、乙級‧13-17次、丙級‧8-12次、丁級‧7次或以下
3.掌上壓（最低丙級、最少45次）：甲級‧61次以上、乙級‧甲級‧51-60次、丙級‧40-50次、丁級‧39次或以下
4.仰臥起坐（最低丙級、最少55次）：甲級‧81次以上、乙級‧61-80次、丙級‧40-60次、丁級‧39次或以下
5.蹲腿府撐（最低乙級、最少40次）：甲級‧50次上、乙級‧33-49次、丙級‧16-32次、丁級‧15次或以下
6.壓體上升（最少18次）：
7.前臂彎舉（每邊手各舉16磅啞鈴，最低丙級、最少75次）：甲級‧151次以上、乙級‧101-150次、丙級‧60-100次、丁級‧59次或以下
8.肩上推（每邊手各舉16磅啞鈴，最少60次）：
9.臥推舉（最少150磅）：
10.250米游泳：

乙部份：
10公里跑步測試：時間限制於47分鐘內完成

丙部份：
1公里游泳測試：時間限制於32分鐘內完成

嘩 有D麻煩 因為牽涉誠信問題 祝你好運

據我所知唔係

喺高級遴選同訓練課程會學

睇對手實力啦好難講

好多部份拆開都可以有好成績 但喺咁短時間內一口氣做咁多測試 成績應該會打折扣

兩個月前既成績:

甲:
1. 19分01秒
2. 24次
3. 79次
4. 110次
5. 34次
6. 10次
7. 未試過
8. 未試過
9. 165磅
10. 未試過

乙: 45分50秒

丙: 未試過

救命 好難

巴打好fit
想問下MERT嘅體能要求同遴選項目會唔會比sdu低？

項目唔同 唔可以用難度高低黎形容既

點解格黎post到話做輔警？究竟你係正職定係輔警？

樓主以前係AUX啊.....依架grad左咪做正職囉 係咪真係咁難明？

入到去係咪好黑暗 ？
小圈子到仆街？
林既人係咪做唔到

我大學個陣做過 畢業之後考正規

唔算啦

正常既辦公室政治 好過好多私人公司

唔會做唔到 係無咁順利姐 做做下就會識收放自如 呢份工都改變咗好多人性格

aux/pc/pi?

簡潔扼要咁介紹自己同埋想投考既原因 背熟警隊知識 (178, 處長首要行動目標 etc) 用唔同角度睇下時事 知道下警隊文化同基本既工作程序 對於答情景題會有幫助

有冇考慮秘密加入民族黨/熱普城 做佢地係香港公安既內應？

48先考係咪一定fail

會

支持民族黨主張 但唔會加入政治組織

直接話 “sorry sir, 我唔清楚個答案” 有時佢特登問D你唔識既問題 睇你會死撐定承認自己唔識

咩都睇 唔好淨睇免費媒體 我個陣由蘋果到大公都睇

呢堆體能係for考咩

特警初步遴選

如果你係七警之一會唔會自首？

Fib除左850去 仲要帶咩副本去

目標係PI嘅話
做pc定輔警好？

英文好廢點搞？

輔警啦 正規太困身 同埋要用多好多時間

邊方面 你咩程度? 有無考過試?

咩都廢 黎緊毅進搞搞佢

有咩意見

巴打之前話過唔建議fg考pi
建議先係私人市場做兩三年
有冇話邊類工作會優先考慮？

增加到你待人接物技巧 同埋見識既工啦 無話咩行業既

毅進會搞架喇 我識人連基本會話都唔係好得 一樣入到班

我見上年度大學生aus,
最快有人fib後8日就收到vetting 電話同信，
今年如果都同上年一樣，即係仲有2，3日就知結果

我當年係3個禮拜 莫急

其實點解輔警個fib唔同正規咁即時話你知結果？

好問題 我都唔知

警犬死全家

咁用乜動物聞毒品/搜救/制服暴力罪犯

聽人講身高捉得嚴 點解久唔久見到有D新仔矮過163

好奇想知你地警察點睇果d撐警團體（撐警大聯盟，愛港之聲果d )

覺得佢地收錢又柒

咁有趣無見過矮過163既同事

其實係咪打左手指紋基本上都收硬你

你對7警罪成有咩睇法?

罪有應得

google搵 方便過上官網

我想做交通警應該點升上去？
Interview 會問d咩？
有親戚做緊會唔會易d做到？

黑警死全家

同感

警察人工會唔會過高

基本工作程序係點 可以分享下？ thanks

例如 岩岩尖咀有人放火應該點做 🙏🏾

保護自身安全>市民安全>制服並拘捕疑犯 呢D係大原則 根據原則去諗對應措施

我覺得係咁
捉賊嗰啲到之後可以交俾其他部門去跟，到時有資源有支援follow up
但當時首要係確保現場環境受到控制同避免情況惡化
個人睇法，等樓主指正

如何解決休班警問題 令市民加強對警隊的信心？

點睇7 警事件 ?

呢個方向啱架喇 就算比考官叉撚住都要堅持意見 有時佢地想試你有無主見

如果同袍執行緊任務 你係supporting team你負責call back up etc. 但突然有個丫嬸衝過黎話佢老公係隔離街暈左想你去幫手 你會點做

首先問番佢老公既情況同埋位置
再講比佢聽呀sir 做緊野 可以幫你call 台叫警區同事支援幫你手 你e 家等一等先
求指正！

咁睇下係咩任務 同埋野係咪着緊軍裝 如果係緊急既 例如同緊賊搏鬥 咪確定暈低既人既地址 再用電台叫其他同事去幫手 如果唔係緊急任務 咪問在場既上級(如有) 佢准許既話 咪通知其他同事我而家暫時離開崗位 由邊位同事接替咯

方向正確

你啲同事點睇七警單野？

Pi vet完 希望入到

覺得法官係狗官

加油

嘩你個名有大志 祝你有朝做到蛇蛇P

名黎架姐 入唔入到都未知 怕唔夠高分入唔到

你見過最矮嘅女警有幾高?

係咪盡量唔好有信用卡

高比 27 號fib?😏

其實你地揸車個班真係好慣性濫用藍燈
有時唔係緊急 去到路口明明唔准轉右
閃兩閃 轉左

好心啦而家個形象咁差仲要濫用職權

15x

想知你身邊d差化點睇七警判決？想個藍3同白3 果兩邊d人點睇

同佢講阿蛇做野唔洗你教

巴打vetting做左幾耐？

如果佢無帶 有好多方法 人手足夠 佢又住附近既 就上佢屋企攞 或者叫佢屋企人攞落黎 態度一般 又有足夠時間既 就帶翻警署 叫佢搵人攞身份證過黎 態度差既 可能拘捕 用入境條例告佢未能出示有效身份證明文件 喺大部分警察眼中 態度比年齡同可疑程度更重要

如果佢唔肯合作 首先勸喻佢先 大原則係佢親自比身份證我 直到佢肯親手比為止 拘捕係最後既選擇

唔係 紀錄健康就得

咁大獲?! 影低佢再report去投訴警察課啦

3你老母死MK

典型蠢藍屍觀點

點睇處長俾同事既信

好大獲架咩 成日都見

老實說，當一個警察第一次睇到CCTVB條片，最即時嘅第一反應唔會條撚樣抵打、抵死。可以肯撚定係：仆街！今次斷撚正喇！

撐同袍無可厚非，亦唔反對話警察都係人，有情緒，不過你控制唔到情緒犯法埋一份就唔好怪人，即便是對方有心裝鳩你（例如：上水酒吧後巷警察打人案）

有個中學同學以前日日上高登，成日話反共反蝗又盛。
結果宜家做左警察，冇幾耐就變左藍絲，其實係因為同儕壓力定咩？

好猖狂 唔驚比人用車cam影

警察都係人 有情緒 但我地受既訓練就係要令我地喺壓力下都要專業咁執法 如果自覺唔得既話 我覺得不如唔好撈 點解一定要個社會環境遷就警察 唔係應該警察遷就社會變遷既咩?

唔識佢 落唔到定論

咩都有可能 有D人係比較容易被洗腦

點都要穩下軍心

可能佢覺得：有車cam影又點?睇死你唔會追究

警察憎唔憎icac?

1個月左右 vet左2次

身過 160 做唔做到警察

啱啱過左fib
咁睇黎仲有排搞

名黎架姐 入唔入到都未知 怕唔夠高分入唔到[/quote]巴打vetting做左幾耐？[/quote]
1個月左右 vet左2次[/quote]
啱啱過左fib
咁睇黎仲有排搞[/quote]
即日收到pass email?

我想問點樣先知自己大唔大機會收call入班

屌你老味岩岩又俾人
一個月兩次
專揀我返工時間

師兄fib 問左咩？

有冇人收到大學生aus vetting 電話？
而家仲未收到係咪代表玩完？

巴打考pi?

收到個email 叫我去個簡介會講審查要準備咩
但冇正式同我講vetting

係咪今日內通知哂？

香港警察幾時可以死撚曬佢。

的確有人係用呢個心態 一次生兩次熟

係 54(1) (2)都適用 有做準備呀

以前好憎 而家好少少

男仔唔得

無方法

你唔好彩

考督察，有咩要注意？

無人犯罪同影響秩序就得

體能 知識 中英文 面試技巧 領導才能 溝通技巧 個人財務

點解男仔染親頭髮就好易俾人查身分證

你同事要入去受兩碌,有咩感受

因為好多旺角青年都係咁? 唔知喇

你講到自己咁支持本土
不如貼下whatsapp group D警犬對七警既睇法出黎
一齊笑下D黑警

之前報過入境同海關
隔幾耐先報警察會好d？

點睇7警

白色制服果堆都咁on9

樓主個facebook有冇轉黑色icon?
你好多同事都轉返黑畫面

on9從來不分階級

唔敢貼？

唔啦 容乜易起自己底 大把同事係連登仔

唔需要隔既 我覺得

有D後生既就唔出聲 我諗佢地可能都係覺得7條友罪有應得 不過廢事得罪同事先唔講

真係唔敢

巴打有冇諗過辭職

巴打槍法如何

自問唔錯 學堂個陣全班第三 試過25米中頭

軍裝一個月要返幾多晚夜?係咪人人平等

身高最低要幾高

上警網睇啦 男163女152呀

多謝你提供

早幾日aus收到vetting簡報會email 係唔係暗示左fib過左？

客氣，客氣！

屌不如問賊憎唔憎警察

內部籌錢 你打算射幾多錢畀七警？

呢位巴打就心水清啦 個post大撚把人問考警犬d 野 就知香港無撚得救 根本香港大部分人都係為錢為自己 質素又低 連後生既都係咁 真係唔撚配有民主

一哥中你覺得鄧竟成係咪背景最堅?
又飛虎隊,又多戰功

他先後於1984年及1985年策劃拘捕寶生銀行解款車械劫案及忠信錶行械劫案涉案者的攻堅行動；其中於後者的行動中，特別任務連耗時不到5分鐘，一鎗不發，成功生擒全數7名疑犯[2]，並且起出3支槍械，以及尋回9成賊贓。行動後，鄧竟成和其餘行動人員均獲得頒授警務處處長嘉許狀。[3]

低學歷出去做又比屌
入到去雖然都係比人屌
現實來計人工高福利好
高學歷入到去 我諗唔洗做散仔做一世

唔關香唔香港人事 根本人嘅本性就係咁 包括我

情報員工作係搜集甚麼情報?

警察招募快線係咪即係話未讀完大學已經可以考定先？可唔可以好brief咁講下乜黎？

員佐級係平等 一個禮拜

明示添啦

射幾億陰司紙

香港人本性係咁投機 因為大家心入面都相信警察會贏... if you can’t beat them, joint them

偏遠 警區面積都係因素

基層可以公開投考督察

-巡邏小隊:

強烈建議添置TASER電槍 改用自動閉鎖(auto-lock)既伸縮警棍 而唔係現行既phoenix ppct重力開合(gravity-lock)棍

-EU/PTU:

胡椒球槍(擺喺衝鋒車) 散彈槍添置電擊彈藥

100分

咩職位黎007?

可以

簡單D黎講 即係未畢業就申請

咁多位處長風格唔同姐 鄧竟成係軍裝部/特警隊既風格

個人覺得佢做得幾好 最好既係李明逵

輔警係咪好易入？

準備充足就非常容易入

有咩要準備？除左體能

有朋友今日出班，話做特別部門
咩情報員
係咪刑事情報科?

你唔係唔捐呀

佢係咪做U仔

Final year考定點？

前兩日收到招募組打黎問短期內入班有無問題 不過話呢個電話唔代表有offer 要再等啊sir簡人 係咪證明我pass左pi vetting?

有無牌駕駛案底 無坐過監 係咪輔警都唔駛諗？

有冇人18歲就去考 仲要考到

之前屋企比人捉僭建
而家已經清除左
會唔會影響品格審查？
定完全唔關事？

佢無講，
但我覺得係

多數係 如果唔係唔會問有關入班既野

以前多 而家少

胡椒噴劑射面先有效 電槍只要兩支刺針刺中目標就可以放電

唔會 除非你係屋主

咁佢唔係一個及格既U仔

Final year考定再前一年考定？

你個fd唔係u仔
但你叮囑佢咪撚再提自己係做乜，包括警察呢份工，佢個posting比街外人知道只會有害無利

之前話請果d IT警員 三年後係咪多數唔會續約?

final year

唔知 睇你表現掛

惡全家

死

屋企人係樓主都無事？？
因為個品格唔係會check埋家人？

有無定罪? 有就可能有麻煩

你快d做貓啦

我唔知情報員係咩工作
可能佢本身真係做under,所以求其9up一個post比我聽姐

但出學堂有幾多人會做u?

可唔可以幫我收下風？

仲想問度高前可唔可以拉一拉筋先

我想做個好警察
利申 讀緊書

不定

唔識資訊部同事

我唔知有無幫助 問下醫生/物理治療師啦

加油 好難的

做警察覺唔覺得個人性格變左？點變法？

返夜=2300-0800?

我想考警察
有冇咩要特別注意或特別技巧架

操好體能，準備充足，比考官睇到有幾大決心想做，了解時事

剛u grad 想做住機場保安 再考輔警
做住2 年 再考PI 會唔會好d

手握力點練好
左右得二十幾
隻眼又唔係好得

我相信會對你好有幫助識唔少同事入職之前都係做機場保安

嘩 要落好多功夫架 做下掌上壓 舉下啞鈴 做下引體上升 等身體慢慢建立力量啦 急唔黎的

唔一定 視乎警區 會翻8個鐘又45分鐘 夜尾更多數喺2300左右開始 有D係2330

大概要早幾多開始操
你一take過？

辛唔辛苦？

有 做事謹慎咗 但世故咗 疑心重咗好多

d肥 + 大肚腩老差骨係咪渣警車多
巡下街鳩fing fing等退休?

屋企人支持你？
家母自細同我講好仔唔當差 當差正仆街

我試過有幫助，但可唔可以度之前比我係地下拉拉先

近年係咪收多左毅進仔

想問吓去醫務所做嗰個體格檢驗會驗啲咩？
係咪要驗左右眼有冇近視同埋照心電圖？仲有冇其他？

唔需要心電圖 會抽血 問你有無長期病 驗左右眼視力

唔一定 有D後生都係9fingfing等退休心態

屋企人唔反對 只要我覺得開心就得 佢地對警察無咩意見 覺得都係打份工 係政府既工具

可以掛 睇招募組同事心情

做幾耐先有3萬？
做幾耐先有4萬？
聽人講做一世都冇得升
點轉部門？
點先做到督察？

是以

唔記得之前有冇問過

1）可唔可以講多d學堂鬧鬼吧力？係真係有鬼定點？同埋有冇經歷

2）督察係學堂都係用英文上堂？難唔難？點解好似督察d英文都唔係話特別勁

3）入學堂前個髮型係咪一定要勁短？唔夠短會捉你去剪？

4）返工係咪有外判/街請既人幫你磨鞋熨衫？據聞好多事好易有敏感

5）第一日返工通常做咩？同事帶你行一次環頭？

6）同埋讀大學果陣有冇得apply督察輔警？

個比例大約幾多呀

我建議起碼預3個月操 以你既狀況就再早D啦

我一take過

視乎乜區同埋有幾多call 好多時得閒到可以連續睇幾集劇

??

而家咁計 5~6年左右啦

警員無咁多

唔醒目咪升唔到

識人 打紙申請

公開投考或者內部晉升

部份問題有問過 再答無妨

1) 自殺/意外身亡既學警係大部分鬧鬼事件既主角 我覺得無鬼 無經歷

2) 係 教材都係英文 難度就視乎能力啦 我未試過 唔知 大部分香港人既英文都唔掂架啦

3) 係 唔會捉 自己承受後果

4) 係 視乎體質啦呢D野

5) 無話特定做乜 跟車/行beat都有可能 唔會特登行環頭 做做下野個陣 同事自然會同你解釋環頭情況

你意思係輔警督察?

1/4~1/5? 無統計

幫我多謝呢位阿Sir救烏龜喎

lm

烏龜真係好可愛啊

巴打加油

有 喺小腹

謝謝

唔識個位同事你可以問翻佢編號 寫信表揚佢架

是咁的 你編號幾多 我想寫信表揚你

我指緊嘅係樓主編號

可唔可以講下4x10m來回跑心得
練極都差少少先達標

其實個表揚警務人員page有冇用？
上頭係咪會睇？

Yes

無 所有輔警都係由警員做起

無 要寫信

臨轉身個陣輕輕跳起 喺半空中轉身 落地個陣腳過線 執豆袋

9527

係咪好多黑警？

入到學堂點先唔會被人排斥 係咪好講埋堆？
通常咩人會比人排？

呢十年少咗

唔好連累大家 正正常常就得

唔係

成日做錯事 唔識社交既人

通常做錯咩會累全班？

其實會唔會警察同黑社會係fd黎 之後黑社會得閒放啲料比啲魚毛蝦仔你地食當有案破 有大單嘢就叫你地咪拉人

班主任唔鐘意既野

唔排除係咁 各處鄉村各處例

咁你嗰陣呢？
喺學堂夜晚通常做咩？會唔會一齊賭錢打機？
喺學堂每日最少試過訓幾多個鐘？

以前中學得罪人多 驚入學堂撞翻以前啲有牙齒印嘅就麻煩

隻龜係我家傳之寶嚟架

方麗娟？

我係巴

會唔會係撞到咁橋

例如燒槍個陣無注意安全措施

傾計/溫書/罰炒/訓

唔會

試過訓1個鐘

你果段學堂生涯 有幾多成/多唔多晚晚要罰抄受罰

多 起碼一半日子要

有時罰抄會多到唔合理?你地會點?

能

會

照抄咯 無比人罰既同班一齊幫手抄

一齊抄唔係仲大獲咩？
btw 抄唔哂係咪會比人趕？

其實你地學堂canteen食唔食得飽
有次去過食 真係狗也不屌 又唔飽

當你日日又累又冇得揀，佢比狗糧你都食到好滋味啦手

個羅漢齋 真係屌老母咁難食

其實睇位置嘅 頸,手臂好難唔捉你

樓主有冇去集會
上頭迫你係咪都唔會去?

如果fib被問到點睇七警判刑
點答好？ 撐同唔撐都死緊

我搭下咀
純9up
如果係我會答啲客觀嘢先
我會答判刑有一定既準則
例如係咪初犯呀案件嚴重性咁
之後再加啲個人意見
呢樣就要睇你自己實際點諗
再搵啲嘢support自己
例如你覺得過重過輕咪搵啲同一罪名既案例比較下咁

上警察/督察協會抄point囉
用佢地d公告個立場實無死

去咗集會啊警犬？

應該係

只要呀sir無明令禁止 係可以一齊幫手抄

唔會既 用其他懲罰代替

雖然難食 但一定飽 但飽=眼訓 眼訓好難捱

雖然無得揀 都係好難食

着制服個陣睇唔到就得

咁正氣，當年咁多片出黎點解你唔去指證D黑警有違操守?

無

點迫

唔一定既 跟法律答就得

無去

唔一定架

好仔唔當差
完

我又唔係原告唔通開記者會呀?

你心目中既“好”同我心目中既“好”未必一樣 憑咩咁講呢

態度既野知向?
細個俾人偷野報警, 已經驚住俾屋企人鬧,
上警車落完口供, 去到警署俾你D同事屌我老母,
係一個都未接觸過, 佢岩岩先知我俾人偷野既便衣,
屌我老母話我唔撚睇住自己D野,
我有咩態度影響到佢要屌個受害人呀屌你老母,
砌詞狡辯

真係有警員唔撈爆獲話佢地唔岩喎

答題大方向都係尊重法治精神+司法制度？

有無報導? 我想睇

我搵唔返, 內文係話黑警喺處理單嘢有問題

屌你老母 警察
抵撚死

屌你老母吔屎啦憤青，係又屌唔係又屌！如果你覺得成個警隊都係仆街冚家剷黑警，我諗你唔會問得出點解有手有腳要做黑警，而係有手有腳做乜要做警察。同埋你憑咩一口咬定樓主係黑警？

點睇咁多黑警去集會？知唔知係員佐級既多定係其實督察級都好多會去？

坦白講，完全無法理解去個d黑警諗乜，咁樣曬馬法係倒退四十年，對警隊長遠一d好處都冇

屌，咁撚多廢話
大家有眼見，黑警正仆街
屌你老母

今世做警察 下世一定要還

祝死全家

睇個財政預算案話警隊增加600幾個職位 即係會今年總共請600幾人定係流失人數再加多600幾人

考警察果八百米點練？求具體

好人好姐點會做警犬

跑多d囉屌你老母 警察果800米唔同d架？

警察入面有幾多黃絲

咁可惜 真心想睇睇 無乜同事仲保留到正常既是非觀

你造句技巧唔掂wo屍兄

我唔明D人點解寧願警隊由爛仔組成都唔想正常人入去做咁樣點改變警隊呀大佬

好撚失望 乜級別都有

同意 不過識諗野就唔適合做警察啦

D黑警真係仆街黎既 但唔係所有警察都係黑警

大家咁話

點睇係台上爆"屌你老母"

咁呢個社會不如唔好有警察啦 你講到呢個行業咁衰

我又唔係支那人 做乜要改變共產黨 你估警察係聖人咩 要搵食架大佬 你心目中既警察應該要咁偉大既話 咁唔爭在搵義工做吖 警察工作相對高薪 就係因為可能有危險吖嘛

係比本年度請既人數之上請多600幾人

隔日練 分三種訓練

1. 變速衝刺 (10次 100米全速跑 100米慢跑)
2. 分段跑 (4~6次 200米跑 用目標速度除以4~6倍)
3. 耐力跑 (3~5公里慢跑)

我相信好多同事當初入去係真心想除暴安良既 咁你係咪寧願警隊只有衰人?

好harsh

5%左右

如果警察另外新增個特別it部門
又係2皮幾野起薪唔洗體能
中五就做得 degree可以做督察
你估下有幾多連登仔申請

不了 同狗溝通唔到

其實你仲衰撚過啲黑警
識諗嘢唔適合做警察
你以為自己高人一等呀?
正宗又要做雞又要攞貞節牌坊

手握力好難練 樓主除左攀石仲可以點練？

做左幾年?
自己咩學歷?
而家咩人工?

柒頭樓主呢

警隊做過咁多柒野有冇令你覺得做差佬蒙羞

點樣告早兩日你地非法集會

冇回應?

現在係咪改左check 身份證機器?
印象以前有個小露寶去台check

今日比人check身份證,見佢有部機似入我資料咁?
無搜我身

部Motorola 不嬲都check 到，不過入機一定慢過你叫上台，但有時電台繁忙，會叫你地自己用機check

部機check 到咩?

利申:純白紙一張加未試過未政府罸錢,如亂泊車等等個類

想問下留主如果大學畢業想見見習督察難唔難，訓練會係點，同埋人工方面會點？？

口裡說不...

你同狗溝通到就話你叻

唔係邊個高等既問題 而係有無好好運用自己批判思維既問題

引體上升

私隱 講咗好容易比人起底

三大社科

講咗都會比人起底因為會睇到我薪級點

係無既